## Rules

![accumulationFund](./img/accumulatefund.webp)



```sh
# 封存状态下的住房公积金可以提取出来吗
答：可以的，封存不影响提取。

# 房产证是夫妻共有，是不是公积金可以夫妻共同贷款最高90万呢？
答：要看是不是两人都符合公积金贷款申请条件，如果两人都符合，那可以一同参与额度计算，最高可贷额度90万，如果只有一方符合公积金贷款申请条件，那最高可贷额度50万。

# 请问个人和夫妻分别可以公积金贷款基数的几倍？
答：公积金贷款额为账户余额的14倍，同时不超过最高可贷额度。

# 你好，请问本人深户，在外地有房有贷，想在深圳买房，使用公积金贷款的话要走组合贷款，那首付比例是多少呢？谢谢！
答：首套房首付最低3成，二套房首付最低7成。按照您的描述，您属于二套房，目前，系统暂时无法查询到异地房产，请诚信申报。

# 家庭贷款上限90万，要求公积金余额约6万，请教下：A两口子公积金余额分别是1万和5万；B两口子公积金余额分别是3万和3万。A和B的公积金贷款额度是否一样？
答：以账户总额计算的，如果其他条件一致，那贷款额度应该一样。

# 自己离开公司的，现在人不在深圳发展，怎么才能把里面的钱取出来呢，非得去深圳办理吗？
答：是否在银行签了自助协议？若已签订，可通过微信、网上办事大厅、12329热线和银行自助终端自助办理租房提取、其他住房消费提取、非深户离深销户提取、退休销户提取业务。若未签协议，您需要网上预约，再到网点办结。
```

 

